Count Characters in a String:
Description: Write a program that counts the occurrences of each character in a given string.
Example:
Input: "hello"
Output: {'h': 1, 'e': 1, 'l': 2, 'o': 1}

Find Maximum and Minimum:
Description: Write a program to find the maximum and minimum numbers in a given list.
Example:
Input: [4, 9, 2, 7, 5]
Output: Maximum: 9, Minimum: 2

Calculate Average:
Description: Write a program that calculates the average of a given list of numbers.
Example:
Input: [2, 4, 6, 8]
Output: 5.0

Check Palindrome:
Description: Write a program to check if a given string is a palindrome.
Example:
Input: "racecar"
Output: True
Remove Duplicates:

Description: Write a program that removes duplicates from a given list.
Example:
Input: [1, 2, 3, 2, 4, 1, 5]
Output: [1, 2, 3, 4, 5]

Reverse List Order:
Description: Write a program that reverses the order of elements in a given list.
Example:
Input: [1, 2, 3, 4, 5]
Output: [5, 4, 3, 2, 1]

Check Armstrong Number:
Description: Write a program to check if a given number is an Armstrong number.
Example:
Input: 153
Output: True

Remove Characters:
Description: Write a program that removes specified characters from a given string.
Example:
Input: "Hello World", ['l', 'o']
Output: "He Wrld"

Check Perfect Number:
Description: Write a program to check if a given number is a perfect number.
Example:
Input: 28
Output: True

Print Prime Factors:
Description: Write a program that prints all the prime factors of a given number.
Example:
Input: 24
Output: 2, 3

Calculate GCD:
Description: Write a program to calculate the greatest common divisor (GCD) of two given numbers.
Example:
Input: 24, 36
Output: 12

Count Words in a Sentence:
Description: Write a program that counts the number of words in a given sentence.
Example:
Input: "Hello, how are you?"
Output: 4

Find Common Elements:
Description: Write a program that finds common elements between two given lists.
Example:
Input: [1, 2, 3, 4, 5], [4, 5, 6, 7, 8]
Output: [4, 5]

Calculate Square Root:
Description: Write a program to calculate the square root of a given number using the Newton-Raphson method.
Example:
Input: 16
Output: 4.0

Swap Case:
Description: Write a program that swaps the case (upper to lower and vice versa) of each character in a given string.
Example:
Input: "Hello, World!"
Output: "hELLO, wORLD!"


Password Strength Checker:
Description: Write a program that checks the strength of a password based on the following criteria:

Contains at least 8 characters
Contains at least one uppercase letter
Contains at least one lowercase letter
Contains at least one digit
Example:
Input: "Passw0rd"
Output: Strong password

Sentence Capitalizer:
Description: Write a program that capitalizes the first letter of each word in a given sentence.
Example:
Input: "hello world"
Output: "Hello World"

Word Frequency Counter:
Description: Write a program that counts the frequency of each word in a given text.
Example:
Input: "Hello world. Hello Python. Python is awesome."
Output: {'Hello': 2, 'world': 1, 'Python': 2, 'is': 1, 'awesome': 1}

Anagram Checker:
Description: Write a program that checks if two given strings are anagrams of each other.
Example:
Input: "listen", "silent"
Output: True

Matrix Transpose:
Description: Write a program that calculates the transpose of a given matrix.
Example:
Input: [[1, 2, 3], [4, 5, 6], [7, 8, 9]]
Output: [[1, 4, 7],
         [2, 5, 8],
         [3, 6, 9]]

Binary to Decimal Converter:
Description: Write a program that converts a binary number to its decimal equivalent.
Example:
Input: "1010"
Output: 10

Caesar Cipher:
Description: Write a program that encrypts a given string using the Caesar cipher technique.
Example:
Input: "Hello", shift=3
Output: "Khoor"

